---
aid: 9025
zid: 79376
title: "欧洲对短髦有多少吸引力？"
author: grx
date: 2012-11-10 16:34:13+07:00
lastmod: 2012-11-16 07:38:00+07:00
---

grx 于 2012-11-10 16:34:13 发表了：

穿越众对欧洲的兴趣应该就在妹子和艺术品了吧。人口和自然资源肯定要就近取得，先东亚，东南亚，澳洲，中东。接着世界的经济政治中心还在东亚，还要修苏伊士运河费什么劲啊？欧洲真有什么不可替代的自然资源吗？

---

拖拉机 于 2012-11-10 16:36:32 发表了：

报后世之仇

---

grx 于 2012-11-10 16:58:58 发表了：

> 拖拉机 发表于 2012-11-10 16:36
>
> 报后世之仇

这。。。。不能吧，咱把他们的试卷答案可都抄了。

---

拖拉机 于 2012-11-10 17:03:10 发表了：

> grx 发表于 2012-11-10 16:58
>
> 这。。。。不能吧，咱把他们的试卷答案可都抄了。

那你说那些穿越回去的为什么要灭小日本？

---

dddragon 于 2012-11-10 17:07:07 发表了：

倾销市场和洋马来源，没了

---

冈特政委 于 2012-11-10 17:52:26 发表了：

暗杀掉所有在历史上推动社会，科技进步的牛人，扶植原教旨宗教分子，建立新教廷，焚书坑儒，以一代人的时间，让欧洲遗忘掉火药，数学，工程学，物理，化学，还有新大陆的存在，通过建立北起西伯利亚，南至阿拉伯沙漠的封锁带，隔绝一切外来信息传入

这样几百年后，元老院的后裔们就可以一边吹着空调，一边看现场直播的中世纪战争

可行性有多大？

---

河北省柏林市 于 2012-11-10 17:55:17 发表了：

出现过一次虫洞的位面理论上很难保证不出现第二次..................

---

zhoushuoqd 于 2012-11-10 18:02:01 发表了：

为啥要杀掉？

《北大西洋报》：公知莱布尼茨出走澳宋，撒克逊裔青年牛顿获得马前卒文学奖

---

dby250 于 2012-11-10 18:18:33 发表了：

欧洲在当时的地球上，属于人口密度比较大、社会组织比较完善的地区。这种地方不用来倾销和开血汗工场，就是跟小钱钱过不去。

---

一代电神杨永信 于 2012-11-10 18:25:36 发表了：

那会儿欧洲已经不是中世纪了

---

深海巡游者 于 2012-11-10 19:03:44 发表了：

真能打到那里，怎么能白白浪费那么大片的土地和资源，那里可是各种洋马的原产地啊，搞成中世纪会影响产量和质量

---

wj_zju 于 2012-11-10 19:18:00 发表了：

{:5_110:}还有欧洲的大量浅层矿物资源……

---

zewubbfa 于 2012-11-10 19:23:43 发表了：

事实上，有个北美小镇穿越到了 1632 年的欧洲，具体参考南朝翻译贴。两大穿越强权终究要见面的……

---

Brain1127 于 2012-11-10 20:16:13 发表了：

元老院貌似可以用上正宗的威尔士硬煤。。

在帕卡斯湾检阅帝国大西洋分舰队

---

安心上路 于 2012-11-10 20:36:29 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2012-11-10 19:03
>
> 真能打到那里，怎么能白白浪费那么大片的土地和资源，那里可是各种洋马的原产地啊，搞成中世纪会影响产量和 ...

办披着教会皮的学校，从小培养

---

有进无退哀木灯 于 2012-11-10 20:54:38 发表了：

留给 flint 的小镇么

---

蛋疼星人 于 2012-11-10 21:16:11 发表了：

大洋马呀大洋马
:$:$

---

面部有疾 486 于 2012-11-10 21:22:31 发表了：

五百废材连东亚都没统一就开始打欧洲的主意了，太好高骛远了。先把东亚统一，在扫平中东绿毛霸业就可成了。

---

qarc 于 2012-11-10 22:31:25 发表了：

倾销工业品，还可以招点雇佣兵

---

qarc 于 2012-11-10 22:32:46 发表了：

隔离的可能性太小，而且要真是弄成那样的话估计就该出现“知识会”了

---

winter_z 于 2012-11-10 22:50:33 发表了：

髡 kun

---

解放军席卷亚洲 于 2012-11-10 22:55:42 发表了：

> zewubbfa 发表于 2012-11-10 19:23
>
> 事实上，有个北美小镇穿越到了 1632 年的欧洲，具体参考南朝翻译贴。两大穿越强权终究要见面的……

第一次接触，在中东还是在美洲呢？

---

grx 于 2012-11-10 23:39:16 发表了：

> winter_z 发表于 2012-11-10 22:50
> &nbsp;&nbsp;
> 髡 kun

这是什么啊？

---

grx 于 2012-11-10 23:40:26 发表了：

> 面部有疾 486 发表于 2012-11-10 21:22
> &nbsp;&nbsp;
> 五百废材连东亚都没统一就开始打欧洲的主意了，太好高骛远了。先把东亚统一，在扫平中东绿毛霸业就可成了。

我也说得从近及远，东亚东南亚澳洲中东啊。

---

grx 于 2012-11-10 23:42:56 发表了：

> 拖拉机 发表于 2012-11-10 17:03
> &nbsp;&nbsp;
> 那你说那些穿越回去的为什么要灭小日本？

那是日本鬼子没多少好抄的嘛…好吧，都灭了吧，就留大洋马和雅蠛蝶

---

grx 于 2012-11-10 23:45:30 发表了：

> zewubbfa 发表于 2012-11-10 19:23
> &nbsp;&nbsp;
> 事实上，有个北美小镇穿越到了 1632 年的欧洲，具体参考南朝翻译贴。两大穿越强权终究要见面的……

这太好了。不过我看好澳宋

---

schutzstaffel 于 2012-11-11 00:07:19 发表了：

> 拖拉机 发表于 2012-11-10 17:03
>
> 那你说那些穿越回去的为什么要灭小日本？

元老院可是把日本视为核心统治区的，没人要灭日本

---

心慈手软谢列平 于 2012-11-11 02:00:52 发表了：

1632 年已经不是中世纪了。。。。。。。。。。。

---

冈特政委 于 2012-11-11 02:37:13 发表了：

17 世纪的知识依然没有普及，只需要定点清除知识阶层，焚烧科学书籍，毁灭大学，推进宗教统治，实行宗教教育，只需要 50 年，什么新大陆，火药就会变成欧洲人的传说

隔离带只需要清除传统定居点，游牧民族 就可建立

只留下几个贸易点，可以宣示元老院力量存在，进行必要贸易即可

---

尖嘴猴腮江舜夫 于 2012-11-11 03:53:33 发表了：

还要制造几个圣徒“显圣”，在爱尔兰、南德意志组建十字军到英格兰苏格兰新教地区反攻倒算，组织宗教审判团烧烤牛顿、威廉·哈维、列文虎克等该死的异端

---

尖嘴猴腮江舜夫 于 2012-11-11 03:57:26 发表了：

最重要的是肢解法兰西，让路易数字只能在巴黎自 high，欧洲必须彻底的封建才有中世纪的氛围

---

钟利时 于 2012-11-11 04:31:26 发表了：

_本帖最后由 钟利时 于 2012-11-11 04:32 编辑_

可以把整个欧洲变成我们澳宋帝国的迪斯尼乐园。先肢解成一个个城堡小国，把城堡修得舒适、漂亮点。然后鼓励那些小国国王多优生优育一些漂亮公主。我们的孩子们从小生活在童话一样的城堡里，每个宝宝都有一位白雪公主一样的妈妈、亚瑟王一样的外公、兰斯洛特一样的舅舅。

---

瘫痪 于 2012-11-11 05:10:16 发表了：

主要是为了掐灭那点萌芽吧。

---

尖嘴猴腮江舜夫 于 2012-11-11 05:57:47 发表了：

> 钟利时 发表于 2012-11-11 04:31
>
> 可以把整个欧洲变成我们澳宋帝国的迪斯尼乐园。先肢解成一个个城堡小国，把城堡修得舒适、漂亮点。然后鼓励 ...

你就算给他们建了迪士尼式城堡，他们也维护不了，你敢把自己孩子放在奴仆没有清洁概念的环境下吗？当年很多英国老爷不也被印度仆人的个人卫生搞得魂断异乡

---

Targaryen 于 2012-11-11 06:04:24 发表了：

> zhoushuoqd 发表于 2012-11-10 18:02
>
> 为啥要杀掉？
>
> 《北大西洋报》：公知莱布尼茨出走澳宋，撒克逊裔青年牛顿获得马前卒文学奖

参考肥仔和我写的那个帖子 把他们都忽悠过来

---

demiteryrotin 于 2012-11-11 06:10:26 发表了：

> 尖嘴猴腮江舜夫 发表于 2012-11-11 05:57
>
> 你就算给他们建了迪士尼式城堡，他们也维护不了，你敢把自己孩子放在奴仆没有清洁概念的环境下吗？当年很 ...

菲佣模式

---

龙城飞将 MK 于 2012-11-11 10:22:52 发表了：

工程学可不能废了。。。还指望他们用工程学造城堡造攻城器械对 P 呢。。。。{:8_494:}

---

马甲 023 于 2012-11-11 12:23:12 发表了：

> zewubbfa 发表于 2012-11-10 19:23
>
> 事实上，有个北美小镇穿越到了 1632 年的欧洲，具体参考南朝翻译贴。两大穿越强权终究要见面的……

没有什么两大。

论穿越团队，平均文凭本科以上，带了大批工业设备和大图书馆的临高甩扬基小镇一条街。

论发展潜力，书同文车同轨主体民族人口上亿大统一了上千年的华夏帝国甩四分五裂的欧罗巴野人三条街。

当双方在无线电中发现对方存在的时候，后者已经注定灭亡的命运。扬基搞不好未必能撑过欧洲土著的围攻。

---

兰度 于 2012-11-11 12:26:47 发表了：

> 马甲 023 发表于 2012-11-11 12:23
>
> 没有什么两大。
>
> 论穿越团队，平均文凭本科以上，带了大批工业设备和大图书馆的临高甩扬基小镇一条街。 ...

那个小说片段里的穿越者普世味儿文青范儿太足，能否在三十年战争中的乱世里生存下来都是问题。

---

城管 PK 拆迁办 于 2012-11-11 16:40:13 发表了：

> zewubbfa 发表于 2012-11-10 19:23
>
> 事实上，有个北美小镇穿越到了 1632 年的欧洲，具体参考南朝翻译贴。两大穿越强权终究要见面的……

求门

---

正午 于 2012-11-11 16:51:49 发表了：

> 城管 PK 拆迁办 发表于 2012-11-11 16:40
>
> 求门

http://www.sbanzu.com/topicdisplay.asp?BoardID=63&amp;Page=1&amp;State=4&amp;TopicID=2378866

这个

---

正午 于 2012-11-11 20:33:10 发表了：

> 解放军席卷亚洲 发表于 2012-11-10 22:55
>
> 第一次接触，在中东还是在美洲呢？

波兰还是巴尔干吧，北美那帮人扩张能力明显不足。

---

正午 于 2012-11-11 20:41:07 发表了：

_本帖最后由 正午 于 2012-11-11 20:43 编辑_

> 马甲 023 发表于 2012-11-11 12:23
>
> 没有什么两大。
>
> 论穿越团队，平均文凭本科以上，带了大批工业设备和大图书馆的临高甩扬基小镇一条街。 ...

这样更好嘛，把这班人扯进来有助于加强元老院的危机感，逼着他们暴兵暴装备猛爬科技树，省着整天面对一帮土著时间久了不由自主的就懈怠下去，第一代元老死光之前都征服不了世界。

另外，半个世界外有一批必须处心积虑干掉的未知敌人这样的设定也很带感，不比三体差。

---

家有布熊 于 2012-11-11 21:07:59 发表了：

> 正午 发表于 2012-11-11 20:41
>
> 这样更好嘛，把这班人扯进来有助于加强元老院的危机感，逼着他们暴兵暴装备猛爬科技树，省着整天面对一帮 ...

这不成第二基地了~~~~

---

grx 于 2012-11-14 18:13:21 发表了：

> winter_z 发表于 2012-11-10 22:50
>
> 髡 kun

文总 俺没文化。。。俺。。。。

---

wolaikk 于 2012-11-15 10:30:05 发表了：

大洋马……西西里的美丽传说

---

休眠的火车 于 2012-11-15 11:36:16 发表了：

> 冈特政委 发表于 2012-11-11 02:37
>
> 17 世纪的知识依然没有普及，只需要定点清除知识阶层，焚烧科学书籍，毁灭大学，推进宗教统治，实行宗教教育 ...

这个靠谱，在三十年战争里支持西班牙那边，总之谁反动支持谁，即使不能掐死欧洲发展，也能迟滞一百年

---

分析家 于 2012-11-15 11:51:15 发表了：

抹杀欧洲工业革命的可能性。

制止科技扩散是不可能的事情，为了避免欧洲日后成为元老院后裔们的死敌，必须从根源上予以抹杀。

欧洲的天赋条件比中国好的多，中国的北方是巨大的草原、大漠，世界三大匪帮的滋生地，而欧洲北方不过是相对不那么野蛮的维京人而已，东方的回回们虽然野蛮，但是其战斗力与三大匪帮、女真等根本没有可比性。

矿产资源上，欧洲也是得天独厚，欧洲的矿产资源并不很多，但是大多分布在浅层，开采容易，种类齐全，非常适合工业革命的开始。

可能的竞争对手，一定要抹杀在摇篮中！

可口可乐曾经有机会收购百事可乐，但当时的可口可乐董事长认为保持百事可乐作为可口可乐的竞争对手，对于保持可口可乐公司内部的竞争性有好处------70 80 年代时，可口可乐公司被百事可乐逼迫的惨兮兮的，84 年连配方都改了。

当然，对欧洲人的具体手段仍需斟酌，将欧洲人杀光杀绝，毫无疑问过于挑战元老们的道德极限。

比较理想的做法如下

办法一

扶植天主教，强化罗马教廷的宗教裁判权（以向耶稣会报恩为理由），与此同时，将欧洲所有搞自然科学的，要么掳往中国来发展，要么干脆肉体毁灭（借助于教会火刑柱）。需要注意的一点是，当使用这种手段时，一定不能用所谓的分而治之同时扶植新教，必须帮助罗马教廷摧毁所有新教------只有当罗马教廷一统天下，文明才没有机会在新教、天主教的夹缝中生存并发展起来。

&nbsp; &nbsp;当然，还有一个要点，需要将古希腊、古罗马残留的图书、文献全部销毁。

办法二

完全汉化，易其服，更其俗，灭其文，毁其史------管子在几千年前的老招数，将所有的欧洲人，变成元老院治下的少数民族，仅仅种族特征不同的少数民族。只是这种做法，恐怕要杀不少人才行。

---

分析家 于 2012-11-15 11:58:22 发表了：

> 冈特政委 发表于 2012-11-11 02:37
>
> 17 世纪的知识依然没有普及，只需要定点清除知识阶层，焚烧科学书籍，毁灭大学，推进宗教统治，实行宗教教育 ...

很好的做法，可是过于挑战元老们的道德底线，未必能够通过。

---

nanjingabcdefg 于 2012-11-15 12:00:53 发表了：

> 分析家 发表于 2012-11-15 11:51
>
> 抹杀欧洲工业革命的可能性。
>
> 制止科技扩散是不可能的事情，为了避免欧洲日后成为元老院后裔们的死敌，必 ...

天主教哪有那么反科学

---

分析家 于 2012-11-15 12:06:44 发表了：

_本帖最后由 分析家 于 2012-11-15 12:17 编辑_

> nanjingabcdefg 发表于 2012-11-15 12:00
>
> 天主教哪有那么反科学

天主教的火刑是干什么吃的？

能够审判伽利略，烧死布鲁诺，还不反科学。

最重要的是，就算他们不反科学，元老院不会鼓动他们反科学？用金钱、火炮、步枪全力的扶植反科学的天主教原教旨主义者，然后吴院长赤膊上阵，借调元老院的陆战队，帮助罗马教廷统一欧洲---------对外和对后人宣称，这是元老院内部的权力斗争，吴院长大获全胜。

在这种气氛下，可能有不反科学的吗？

PS:上面那位呼吁灭绝日本的，元老院早就已经制定了日本、朝鲜、越南等地的未来规划了。这些民族，将不再是一个独立的民族、文明，甚至不再是元老院治下的少数民族，而将全部用管子的套路，将之改变成为纯种的华夏后裔。毕竟这个时代，人口是重要资产，而且这种与汉族没有明显种族区别的民族，更是难得的补充。

---

jag0713 于 2012-11-15 12:09:15 发表了：

新教更反科学吧

---

nanjingabcdefg 于 2012-11-15 12:12:39 发表了：

> 分析家 发表于 2012-11-15 12:06
>
> 天主教的火刑是干什么吃的？
>
> 能够审判伽利略，烧死布鲁诺，还不反科学。

相比之下，还好了。烧死布鲁诺是因为异端。

---

分析家 于 2012-11-15 12:23:07 发表了：

_本帖最后由 分析家 于 2012-11-15 12:29 编辑_

扶植天主教的原因

1 天主教相对是最保守的，就连唱圣歌都用拉丁文唱，保守意味着相对容易控制

2 天主教中有比较强势的原教旨主义势力，可以利用

3 因为耶稣会的关系，天主教与元老院有一定的关系，吴院长比较容易在天主教中活动并找到代言人

4 天主教的组织严密，追求超越于政权之上的教权，而新教似乎很少和世俗政权为敌，而压制欧洲的世俗势力，是避免欧洲崛起的重要手段

综上所述，扶植天主教是元老院的最佳选择。

另注：

不要因为血液循环之父被加尔文教派烧死就认定新教更反科学，我记得当时罗马教廷曾经要求引渡那哥们进行宗教审判，而加尔文教派为了表示自己也有火刑的决心，所以拒绝了罗马教廷的要求。

也就是说，这哥俩都具有反科学的潜质。

---

心慈手软谢列平 于 2012-11-15 23:57:41 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2012-11-16 00:07 编辑_

> zhoushuoqd 发表于 2012-11-10 18:02
>
> 为啥要杀掉？
>
> 《北大西洋报》：公知莱布尼茨出走澳宋，撒克逊裔青年牛顿获得马前卒文学奖

文学奖怎么的也不会是督工啊

丁丁文学奖/新闻奖

梅晚建筑奖

深河炸药奖

张好古历史真相创作奖

周洞天折磨奖

督工是工程学奖，或者左派理论奖

---

liujunchao1985 于 2012-11-16 07:38:37 发表了：

> 分析家 发表于 2012-11-15 12:06
>
> 天主教的火刑是干什么吃的？
>
> 能够审判伽利略，烧死布鲁诺，还不反科学。

看来以天主教为主的法国在大革命之前科学上的领先一定会是幻觉。

---
